G Suite 直接用「純文字」儲存用戶密碼 14 年

今天的新聞：G Suite 直接用「純文字」儲存用戶的密碼 14年

代表什麼？就是只要得到那份儲存了用戶資料的文件 就可以看到用戶的密碼
那應該用什麼方法儲存密碼呢？
hashing就是其中一個做法~

相關新聞

本文來源

長達 15 年 的資安漏洞，Google 坦承部分 G suite 用戶密碼從未加密

Google 昨日（21）於部落格中自承，他們4月時發現，因系統上的疏失導致過去 15 年間，部份 G suite 客戶的密碼一直以未加密的形式，儲存在 Google 系統內部。

G suite 是 Gmail、Google 雲端硬碟、Google 文件等一系列服務的企業版本，目前在全球擁有超過 500 萬位使用者。

在過去，G suite 企業用戶能手動為新進員工設定密碼，一般而言，這些密碼會先加密或打亂排序再儲存進伺服器，但由於系統上的錯誤，這項舉動將導致密碼以純文字、未加密的形式進行儲存。Google 於4月發現這項 Bug，並刪除了此功能。

Google 雲端工程VP蘇珊妮．佛雷（Suzanne Frey）坦承，這個系統漏洞早在 2005 年時就已經存在，但強調該Bug僅影響「非常一小部份」的 G suite 用戶，並保證一般民眾的 Google 帳號絕對安全無虞。

儘管這項錯誤代表別有用心的 Google 員工，以及外部駭客都有可能竊取企業用戶密碼，佛雷澄清，受 Bug 影響的密碼本身雖未加密，依舊儲存在安全加密的伺服器內，並非處於毫無防護的狀態，「我們已經解決這個問題，且沒有任何跡象顯示密碼外洩或遭到濫用。」

目前 Google 正逐一通報企業用戶，並自動重置全部有資安疑慮的密碼，同時聲稱驗證系統在密碼外也擁有多層防護機制，能夠阻止惡意人士試圖登入企業帳戶，希望企業用戶不必太過擔憂。

即便如此，存在長達 15 年的資安漏洞，仍為用戶對 Google 的信任感蒙上一層陰影。Google 在文末向用戶道歉，「我們非常注重企業用戶的安全，並對此感到自豪，然而這件事上我們不僅沒能滿足對自己的要求，也未能符合客戶的標準，我們向所有使用者致上歉意，並承諾未來會做得更好。」

Google 也同時自曝，近期在為客戶解決註冊上的疑難雜症時，發現了另一個導致密碼未被加密的錯誤，不過受影響的密碼最多只在系統上留存 14 天，且漏洞已經被修復。

Google 也並非唯一一家疏於保護用戶密碼的科技巨頭。稍早之前，Facebook 就被資安記者踢爆，將 6 億用戶的密碼以純文字形式儲存，公司內約 2 千名員工擁有閱覽權限；去年 5月，推特（Twitter）也聲稱因系統上的錯誤，導致密碼未正確加密，並呼籲 3.3 億位受影響用戶盡快重設帳號密碼。

Google係世界級網絡安全顧問，咁都老貓燒鬚？

做咩貼 google AMP link

安慰下你個處女心

幾時都話password manager好，果d I4MH4NDS0M3@GSuite I4MH4NDS0M3@LIHKG I4MH4NDS0M3@FB 密碼用家點睇

P@ssw0rd 走天涯

好多大公司嘅 workstation 都唔會俾你裝啲咁嘅外掛

password manager都唔用得就等出事啦

Sec3rt##

呢個時候
好似Apple有完整咁ecosystem, i.e.
裝置(hardware) 同 系統(system)
去執行 2FA
就顯得格外有優勢

ecosystem定vendor lock-in，定係both，
要睇清楚d

Apple/Google ecosystem

2FA for Apple ID

一般用戶能掌握2FA固然最理想
如果IT狗容易support一般用戶也不錯

但Google’s ecosystem的痛處
是缺乏自家硬體/endpoints
每每寄人籬下（靠裝agent/app）